<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Programa Analítico on FRRe - Desarrollo de Software</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/</link><description>Recent content in Programa Analítico on FRRe - Desarrollo de Software</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ES-ar</language><atom:link href="https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>UNIDAD 1 - Arquitectura de aplicaciones multicapa.</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-01/</guid><description> Arquitectura de aplicaciones multicapa Repaso de las arquitecturas más comunes en sistemas distribuidos. Dos y tres capas. Modelo de tres capas, la tendencia actual. Modelo distribuido y de microservices, introducción. Publicadores y consumidores de datos. Patrones de diseño en arquitecturas distribuidas, Event-Sourcing.
Objetivos específicos Discriminar las diferencias conceptuales entre las distintas tecnologías existentes.</description></item><item><title>UNIDAD 2 - Herramientas de soporte al proceso de desarrollo</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-02/</guid><description>Herramientas de soporte al proceso de desarrollo Entornos integrados de desarrollo. Ciclos de vida de una aplicación. Servicios de los entornos de desarrollo integrados (IDE) modernos. Compiladores just-in-time. Máquinas virtuales, containers y virtualización a nivel SO. Capa de acceso a datos. Framework de persistencia.
Objetivos específicos Seleccionar y aplicar correctamente las tecnologías existentes en el mercado. Que sepa analizar el contexto del problema y resuelva el mismo con la mejor herramienta posible.</description></item><item><title>UNIDAD 3 - Aplicaciones orientadas a servicios</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-03/</guid><description> Aplicaciones orientadas a servicios Servicios de BackEnd y servidores de aplicaciones. Modelo REST. Frameworks de persistencia. Evolución de los sistemas distribuidos. SOLID. SRP: The Single Responsability Principle. OCP: The Open-Close Principle. LSP: The Liskov Substitution Principle. ISP: The Interface Segregation Principle. DIP: The Dependency Inversion Principle. Componentes, Acoplamiento y Cohesión.
Objetivos específicos Dominar las bases de las aplicaciones basadas en internet.</description></item><item><title>UNIDAD 4 - Programación de la interfaz de usuario</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-04/</guid><description> Programación de la interfaz de usuario Desarrollo con clientes livianos, el rol de los navegadores de internet en las tecnologías actuales. HTML. Arquitectura del servidor HTTP. Guiones (scripts). Scripting de lado del servidor. Scripting del lado del cliente. Lenguajes de scripting, generalidades.
Objetivos específicos Diseñar un sistema distribuido basado en redes públicas</description></item><item><title>UNIDAD 5 - Pruebas unitarias</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-05/</guid><description> Pruebas unitarias Conceptos. Stubs, Mocks, Spies y Dummies. Cobertura. Statement Coverage. Decision Coverage. Branch Coverage. Toggle Coverage. FSM Coverage. Herramientas. Pruebas de integración. Pruebas de Sistema. Pruebas de Aceptación.
Objetivos específicos: Familiarizarse con las grandes familias de plataformas tecnológicas en uso en la industria mundial.</description></item><item><title>UNIDAD 6 - Desarrollo Seguro</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-06/</guid><description> Desarrollo Seguro Principios y Buenas Prácticas. Vulnerabilidades web. Ciclo de desarrollo de software seguro. Modelo OSWAP. SQL Injection. XSS (Cross Site Scripting). Seguridad en Microservicios, APIs, Autenticación, Sesiones. Web Tokens, Introducción a OAuth 2.
Objetivos específicos Diseñar un sistema basado en servicios en la nube.</description></item></channel></rss>