<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fundamentaci칩n on FRRe - Desarrollo de Aplicaciones Cliente-Servidor</title><link>https://frre-dacs.github.io/</link><description>Recent content in Fundamentaci칩n on FRRe - Desarrollo de Aplicaciones Cliente-Servidor</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ES-ar</language><atom:link href="https://frre-dacs.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trabajo Pr치ctico N칰mero 1</title><link>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp_01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp_01/</guid><description>Objetivos Que el alumno logre:
Adquirir habilidades y conocimiento de las principales caracter칤sticas y capacidades de las diferentes tecnolog칤as y herramientas para el desarrollo y construcci칩n de aplicaciones inform치ticas actuales. Aplicar criterios de selecci칩n de software en base a caracter칤sticas y necesidades de un sistema. Adquirir habilidades en b칰squeda y organizaci칩n de informaci칩n. Modalidad de Desarrollo Grupal: en grupos de entre 4 y 6 alumnos.</description></item><item><title>Definici칩n de APIs</title><link>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp-final/apis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp-final/apis/</guid><description>Objetivos Este documento define las interfaces entre los diferentes sub-sistemas del TP Final.
Ministerio de Desarrollo Productivo 游늶 Esquemas de Datos
Reportes
const reporteSchema = new Schema&amp;lt;IReport&amp;gt;({ infoEmpresa: { type: Schema.Types.ObjectId, ref: &amp;#34;Business&amp;#34;, }, listaRegistro: { type: [ { type: Schema.Types.ObjectId, ref: &amp;#34;Products&amp;#34;, }, ], }, date_upload: { type: Date, default: Date.now(), }, day_limit: { type: Number, default: 10, }, periodo: { year: { type: String, require: true, trim: true, }, month: { type: String, require: true, trim: true, }, }, }); Empresas</description></item><item><title>Trabajo Pr치ctico N칰mero 2</title><link>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp_02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp_02/</guid><description>Objetivos Que el alumno logre:
Adquirir habilidades y conocimiento de las principales caracter칤sticas y capacidades de las diferentes tecnolog칤as y herramientas para el desarrollo y construcci칩n de aplicaciones inform치ticas actuales. Aplicar criterios de selecci칩n de software en base a caracter칤sticas y necesidades de un sistema. Adquirir habilidades en b칰squeda y organizaci칩n de informaci칩n. Modalidad de Desarrollo Grupal: en grupos de entre 4 y 6 alumnos.</description></item><item><title>UNIDAD 1</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-01/</guid><description>Introducci칩n a las aplicaciones cliente-servidor Repaso de las arquitecturas m치s comunes en sistemas distribuidos. Modelo de capas. Dos y tres capas. Modelo de tres capas, la tendencia actual. Modelo distribuido y de microservices, introducci칩n. Interfaces de acceso a los datos: ODBC, OLE DB y los objetos ADO. JDBC. Publicadores y consumidores de datos. Patrones de dise침o en arquitecturas distribuidas, Event-Sourcing.
Objetivos espec칤ficos Discriminar las diferencias conceptuales entre las distintas tecnolog칤as existentes.</description></item><item><title>UNIDAD 2</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-02/</guid><description>Servicios de BackEnd y servidores de aplicaciones Arquitecturas de sistemas cliente servidor de 2 y 3 capas. Como se implementa una capa de negocios. Objetos basados en clases reutilizables. Modelos de ejecuci칩n actuales. M치quinas virtuales, containers y virtualizaci칩n a nivel SO. Compiladores just-in-time. Distribuci칩n de aplicaciones a trav칠s de la red. Frameworks de persistencia, hibernate, JPA.
Objetivos espec칤ficos Seleccionar y aplicar correctamente las tecnolog칤as existentes en el mercado.</description></item><item><title>UNIDAD 3</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-03/</guid><description>El cliente liviano Desarrollo con clientes livianos, el rol de los navegadores de internet en las tecnolog칤as actuales. HTML. Arquitectura de un navegador de internet. Aplicaciones para Web: escenarios que soluciona. HTML din치mico: formas de generarlo. Arquitectura del servidor HTTP. Guiones (scripts). Scripting de lado del servidor. Scripting del lado del cliente. Lenguajes de scripting, generalidades. Formularios Web: qu칠 son, c칩mo funcionan. Aplicaciones HTTP. Mantenimiento de sesiones. Estructuras de memoria, y estructuras relacionales para mantener sesiones.</description></item><item><title>UNIDAD 4</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-04/</guid><description>Aplicaciones distribuidas y servicios de internet Evoluci칩n de los sistemas distribuidos. Desarrollo de aplicaciones distribuidas con clientes pesados y decodificadores de XML. Servicios Web en la internet. Protocolo de acceso simple a objetos SOAP. Modelo REST, Open Data Protocol, ATOM, JSON. Est치ndares basados en el modelo REST. Generalidades de JSON y su comparaci칩n con XML. HTML 5 Websockets. WebAPI. Conexiones long-polling, forever frame, server-sent events y websockets, ventajas y desventajas.</description></item><item><title>UNIDAD 5</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-05/</guid><description>Frameworks de desarrollo de uso en la industria La tecnolog칤a .Net, Java, Golang, Rust. Similitudes y diferencias en el modelo de ejecuci칩n. Arquitectura de las m치quinas virtuales espec칤ficas. Clientes pesados. Clientes livianos. Objetos de negocio. Capa de acceso a datos. Framework de persistencia. Capa de fachada web y cliente inteligente. Entornos integrados de desarrollo. Ciclos de vida de una aplicaci칩n. Servicios de los entornos de desarrollo integrados (IDE) modernos.</description></item><item><title>UNIDAD 6</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-06/</guid><description>Las tecnolog칤as emergentes: la Nube Comparativa entre sistemas en la nube y sistemas sobre demanda. El software como servicio. La infraestructura como servicio. El ecosistema de desarrollo, venta de aplicaciones, entorno de ejecuci칩n, dependencia de servicios espec칤ficos basados en la nube: localizaci칩n y seguimiento, licenciamiento, autenticaci칩n y autorizaci칩n distribuidas. Servicios en la nube para clientes convencionales y para dispositivos m칩viles. Comparativas entre Amazon Cloud Services, Windows Azure, Google Apps, y su integraci칩n con las IDEs correspondientes.</description></item></channel></rss>