<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fundamentación on FRRe - Desarrollo de Aplicaciones Cliente-Servidor</title><link>https://frre-dacs.github.io/</link><description>Recent content in Fundamentación on FRRe - Desarrollo de Aplicaciones Cliente-Servidor</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ES-ar</language><atom:link href="https://frre-dacs.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trabajo Práctico Número 1</title><link>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp_01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp_01/</guid><description>Objetivos Que el alumno logre:
Adquirir habilidades y conocimiento de las principales características y capacidades de las diferentes tecnologías y herramientas para el desarrollo y construcción de aplicaciones informáticas actuales. Aplicar criterios de selección de software en base a características y necesidades de un sistema. Adquirir habilidades en búsqueda y organización de información. Modalidad de Desarrollo Grupal: en grupos de entre 4 y 6 alumnos.</description></item><item><title>Definición de APIs</title><link>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp-final/apis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp-final/apis/</guid><description>Objetivos Este documento define las interfaces entre los diferentes sub-sistemas del TP Final.
Ministerio de Desarrollo Productivo 📋 Esquemas de Datos
Reportes
const reporteSchema = new Schema&amp;lt;IReport&amp;gt;({ infoEmpresa: { type: Schema.Types.ObjectId, ref: &amp;#34;Business&amp;#34;, }, listaRegistro: { type: [ { type: Schema.Types.ObjectId, ref: &amp;#34;Products&amp;#34;, }, ], }, date_upload: { type: Date, default: Date.now(), }, day_limit: { type: Number, default: 10, }, periodo: { year: { type: String, require: true, trim: true, }, month: { type: String, require: true, trim: true, }, }, }); Empresas</description></item><item><title>Trabajo Práctico Número 2</title><link>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp_02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/trabajos-practicos/tp_02/</guid><description>Objetivos Que el alumno logre:
Adquirir habilidades y conocimiento de las principales características y capacidades de las diferentes tecnologías y herramientas para el desarrollo y construcción de aplicaciones informáticas actuales. Aplicar criterios de selección de software en base a características y necesidades de un sistema. Adquirir habilidades en búsqueda y organización de información. Modalidad de Desarrollo Grupal: en grupos de entre 4 y 6 alumnos.</description></item><item><title>Object Relational Mapping</title><link>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/acceso-datos/orm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/acceso-datos/orm/</guid><description>¿Qué es una ORM? Una ORM procede de las siglas (Object Relational Mapping). Es un modelo de programación que transforma las tablas de las bases de datos en entidades para simplificar enormemente la tarea del programador. El trabajo deja de ser manual ya que el ORM lo realizara de forma independiente de la base de datos. Además, gracias al mapeo automático podrás cambiar el motor de la base de datos fácilmente.</description></item><item><title>Sistemas de Control de Versiones</title><link>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/versionado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/versionado/</guid><description>¿Qué es un Sistema de control de versiones? Un Sistema de Versionado de Código (SVC) en abstracto es lo que nos permite compartir el código fuente de nuestros desarrollos y a la vez mantener un registro de los cambios por los que va pasando.
Habitualmente para gestionar las distintas versiones por las que pasa el código fuente de las aplicaciones, lo que nos permite saber quién realiza qué cambios y poder volver a ellos en un determinado momento.</description></item><item><title>UNIDAD 1</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-01/</guid><description>Introducción a las aplicaciones cliente-servidor Repaso de las arquitecturas más comunes en sistemas distribuidos. Modelo de capas. Dos y tres capas. Modelo de tres capas, la tendencia actual. Modelo distribuido y de microservices, introducción. Interfaces de acceso a los datos: ODBC, OLE DB y los objetos ADO. JDBC. Publicadores y consumidores de datos. Patrones de diseño en arquitecturas distribuidas, Event-Sourcing.
Objetivos específicos Discriminar las diferencias conceptuales entre las distintas tecnologías existentes.</description></item><item><title>Object Document Mapper</title><link>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/acceso-datos/odm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/acceso-datos/odm/</guid><description>Introducción Cuando queremos guardar en una DB info solemos usar su lenguaje propio dentro de nuestro código. Pero a veces tenemos que hacer todo un esfuerzo para que este lenguaje de consulta funcione dentro de nuestro código. Esto se puede evitar con un orm, o un ODM en el caso de una base de datos no relacional como MongoDB. El ODM hace de intermediario entre la app y la DB así tenemos métodos propios que hacen todo el trabajo.</description></item><item><title>UNIDAD 2</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-02/</guid><description>Servicios de BackEnd y servidores de aplicaciones Arquitecturas de sistemas cliente servidor de 2 y 3 capas. Como se implementa una capa de negocios. Objetos basados en clases reutilizables. Modelos de ejecución actuales. Máquinas virtuales, containers y virtualización a nivel SO. Compiladores just-in-time. Distribución de aplicaciones a través de la red. Frameworks de persistencia, hibernate, JPA.
Objetivos específicos Seleccionar y aplicar correctamente las tecnologías existentes en el mercado.</description></item><item><title>Patrones de Acceso a Datos</title><link>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/patrones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/patrones/</guid><description>Patrón Repositorio El patrón repositorio consiste en separar la lógica que recupera los datos y los asigna a un modelo de entidad de la lógica de negocios que actúa sobre el modelo, esto permite que la lógica de negocios sea independiente del tipo de dato que comprende la capa de origen de datos, en pocas palabras un repositorio media entre el dominio y las capas de mapeo de datos, actuando como una colección de objetos de dominio en memoria</description></item><item><title>UNIDAD 3</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-03/</guid><description>El cliente liviano Desarrollo con clientes livianos, el rol de los navegadores de internet en las tecnologías actuales. HTML. Arquitectura de un navegador de internet. Aplicaciones para Web: escenarios que soluciona. HTML dinámico: formas de generarlo. Arquitectura del servidor HTTP. Guiones (scripts). Scripting de lado del servidor. Scripting del lado del cliente. Lenguajes de scripting, generalidades. Formularios Web: qué son, cómo funcionan. Aplicaciones HTTP. Mantenimiento de sesiones. Estructuras de memoria, y estructuras relacionales para mantener sesiones.</description></item><item><title>Principios SOLID</title><link>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/solid/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/solid/</guid><description>¿Qué son los Principios SOLID? Son un conjunto de principios aplicables a la Programación Orientada a Objetos que, si los usas correctamente, te ayudarán a escribir software de calidad en cualquier lenguaje de programación orientada a objetos. Gracias a ellos, crearás código que será más fácil de leer, testear y mantener.
Los principios en los que se basa SOLID son los siguientes:
● Principio de Responsabilidad Única (Single Responsibility Principle)</description></item><item><title>UNIDAD 4</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-04/</guid><description>Aplicaciones distribuidas y servicios de internet Evolución de los sistemas distribuidos. Desarrollo de aplicaciones distribuidas con clientes pesados y decodificadores de XML. Servicios Web en la internet. Protocolo de acceso simple a objetos SOAP. Modelo REST, Open Data Protocol, ATOM, JSON. Estándares basados en el modelo REST. Generalidades de JSON y su comparación con XML. HTML 5 Websockets. WebAPI. Conexiones long-polling, forever frame, server-sent events y websockets, ventajas y desventajas.</description></item><item><title>REST</title><link>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/rest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/rest/</guid><description>REpresentational State Transfer Transferencia de estados representacionales REST es una interfaz para conectar varios sistemas basados en el protocolo HTTP y nos sirve para obtener y generar datos y operaciones, devolviendo esos datos en formatos muy específicos, como XML y JSON.
REST se apoya en HTTP
Los verbos que utiliza son exactamente los mismos, con ellos se puede hacer GET, POST, PUT y DELETE.</description></item><item><title>UNIDAD 5</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-05/</guid><description>Frameworks de desarrollo de uso en la industria La tecnología .Net, Java, Golang, Rust. Similitudes y diferencias en el modelo de ejecución. Arquitectura de las máquinas virtuales específicas. Clientes pesados. Clientes livianos. Objetos de negocio. Capa de acceso a datos. Framework de persistencia. Capa de fachada web y cliente inteligente. Entornos integrados de desarrollo. Ciclos de vida de una aplicación. Servicios de los entornos de desarrollo integrados (IDE) modernos.</description></item><item><title>MVC</title><link>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/mvc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/mvc/</guid><description>¿Qué es MVC (Modelo Vista Controlador)? Es un patrón de diseño de arquitectura de software.
Ver presentaciones:
Patrón MVC ASP.NET MVC Modelo El modelo contiene principalmente las entidades que representan el dominio, la logica de negocio y los mecanismos de persistencia de nuestro sistema.
Vista En la vista encontraremos los componentes responsables de generar la interfaz con el exterior, por regla general, aunque no exclusivamente, el UI de nuestra aplicación.</description></item><item><title>UNIDAD 6</title><link>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/programa-analitico/unidad-06/</guid><description>Las tecnologías emergentes: la Nube Comparativa entre sistemas en la nube y sistemas sobre demanda. El software como servicio. La infraestructura como servicio. El ecosistema de desarrollo, venta de aplicaciones, entorno de ejecución, dependencia de servicios específicos basados en la nube: localización y seguimiento, licenciamiento, autenticación y autorización distribuidas. Servicios en la nube para clientes convencionales y para dispositivos móviles. Comparativas entre Amazon Cloud Services, Windows Azure, Google Apps, y su integración con las IDEs correspondientes.</description></item><item><title>Frameworks en Node.js</title><link>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/node-frameworks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frre-dacs.github.io/teoria-practicos/node-frameworks/</guid><description>Express.js Express.js es el framework de Node.js más utilizado. Es un framework minimalista que permite crear aplicaciones Web y APIs. Posee una arquitectura rápida, robusta y asíncrona.
Su API permite a los usuarios configurar rutas para enviar/recibir peticiones entre el front-end y la base de datos (actuando como un marco de trabajo del servidor HTTP). Una buena ventaja de express es que soporta muchos otros paquetes y otros motores de plantillas como Pug, Mustache, EJS y muchos más.</description></item></channel></rss>